有感情的朗读生活三遍，家长签字。

       202的集体生活持续了四年，由四个人到三个人，两个人，一个人，再到两个人，三个人，四个人。而我始终作为基数存在着，个人的意志几乎决定着自己生活的全部，所以一直以来我自认为是几个人中最坚强而独立的。分来以后才发现，原来习以为常的那些陪伴是早已渗透到生活的每一个细小的角落的，每每遇到相似的人和情景总会不经意的想念。喜欢的衣服品牌在打折，一起吃过的小吃，唱k时最喜欢点的歌，都会不自觉的觉得亲切，仿佛宿舍楼下那个拥抱就在昨天。      想到大一那年编辑部的值班日志上师父写过：如果有来生，要做一棵树，站成永恒。记得我在后面写着：如果有来生，要做一名伐木工。当时觉得可爱，现在想想多血腥的画面啊。我最近看到了下半句：没有悲伤的姿势，一半在尘土里安详，一半在空中飞扬；一半散落阴凉，一半沐浴阳光。非常沉默非常骄傲，从不依靠从不寻找。也很感动，但突然觉得这样固然很好，但经历了为人的前世之后会不会长久的站立中会觉得总是说不清但少了点什么。      如果错综复杂的感情纠葛后面不接那句始乱终弃的爱情故事，会不会是个挺有人情味和社会感的一个词汇呢。